# Решение тестовых задач HeadHunter School 2015 #

## Задача 1. Медиана. ##

### Условие ###

Даны два отсортированных числовых массива одинаковой длины **N**. Найдите медиану числового массива длины **2N**, содержащего все числа из двух данных массивов.

### Пример входных данных ###

**1 2 3 4**

**1 4 5 6**

### Пример выходных данных ###

**3.5**

## Решение ##

Решение обоих задач решил реализовать под обе версии Python (2 и 3), поэтому для каждой задачи нужно запускать скрипт **run_me.py**, который и отвечает за запуск нужной версии (** *_py2.py** или ** *_py3.py**). Натолкнуло на такую мысль то, что в версии Python 3.4 появилась функция *median* из бибилотеки *statistics*, и решение задачи становится быстрым и неинтересным.

Алгоритм был выбран простой и описанный во многих местах.

Ввод массивов осуществляется из консоли, массивы вводятся по элементу на строку, сигналом о завершении ввода является пустая строка или символ '**;**'.


## Задача 2. Бесконечная последовательность. ##

### Условие ###

Возьмём бесконечную цифровую последовательность, образованную склеиванием последовательных положительных чисел: 

**S** = *123456789101112131415...*

Определите первое вхождение заданной последовательности **A** в бесконечной последовательности **S** (нумерация начинается с *1*).

### Пример входных данных ###

**6789**

**111**

### Пример выходных данных ###

**6**

**12**

## Решение ##

Запуск аналогично Задаче 1 через **run_me.py**. 

При решении данной задачи стало сразу ясно, что простым перебором тут не обойтись, ведь в этом случае будут пропущены некоторые значения, которые будут сравниваться уже не с первым символом из введенной строки, а они как раз могут стать искомыми. В качестве доводов реализовал возможность запуска скрипта в тестовом режиме, для этого нужно положительно ответить на первый вопрос после запуска.